Jürri Tõltsepp nii kui nüüdne Aidame talu peremees andis kohtu juures üles et temal
Maddis Waddi käest			25 leisikat õlgi		Kustaw Rosenberg			25 leisikat õlgi		Reinhold Tamme			25 leisikat õlgi		Märt Piiri			20 leisikat õlgi		Willem Kangur			20 leisikat õlgi		Karl Olla			25 leisikat õlgi		Jaan Kubja			20 leisikat õlgi		Jaan Welt			25 leisikat õlgi		Otto Otsa			20 leisikat õlgi		Toomas Lind			20 leisikat õlgi		Mihkel Mõisa			16 leisikat õlgi		                              Summas			241 leisikat õlgi		
saada on ja palus neid õlgi mis Aidama talu ehituse ajast 1878 aastast saada sisendada. Ettekutsutud  Märt Piiri ja wastas küsimise peale et tema omad 20 leisikat õlgi 1878 aastal kui  Aidame talu ehitus ja ka waestemaja ehitus oli waestemaja kattusse tarwis ärawiinud on. Peale selle andis Märt Piiri weel üles et kõik need ülewnimetud inimesed muud kui Tomas Lind ja Mihkel Mõisa mitte, oma jagu õlgi nii kui siin ülesantud, waestemaja kattusse ehituse tarwis ärawiinud on. Ja jääb selle järele se nõudmine 36 leisikat suur mis Jürri Tõltsep nõuda wõib. Nõudis jalawaewa 1 rbl. pääwa eest. 1878 aasta wallawanem Gustaw Rosenberg andis üles et ühte protokolli selle üle tehtud ei ole, kui palju õlgi Aidame talu juure tuua oli ja kes peremehed ühes ehitajad olid, niipalju aga on temal teada et õledest mis Aidame talu ehituseks toodut saama pidi 40 leisikat waeste maja katusse tarwis ärapruugitud  said ja need 40 leisikat õlgi walla peale jaotada jäi.
 Reinhold Tamm seeaegne wallawöörmünder andis niisama protokolli mis Gustaw Rosenberg. Otto Kangro selleaegne wöörmünder andis niisama protokolli kui Reinhold Tamm.
 Otsus need ülesantud wõlglased tulewaks korraks ettetarwitada. See otsus sai kuulutud.
                                   Peakohtumees  J. Sarwik
                                      Kohtumees     J. Stamm
                                       Kohtumees    M. Piiri
                                      Kirjutaja G. Palm.
